#### git和svn的区别

```javascript
# git是分布式版本控制系统
git 支持离线工作，提交。每一个子仓库都是一个完整的系统，保存着项目正常工作所需要的所有文件。服务器宕机后还可以继续正常工作，查看日志，回退版本，修改分支

# svn是集中式版本控制系统
不支持离线工作，每一个子仓库都只是版本里面的一部分，服务器宕机后将不能进行正常操作

他们都是增量式记录每个版本的不同。
```



#### fetch、merge和pull的区别

```javascript
fetch + merge = pull
fetch获取remote上面的最新提交，merge是将最新的提交合并到分支里面去。而pull则是fetch后立即merge
```



#### 什么是tag,他有什么作用

```javascript
一般而言，分支会随着提交的改变而移动，有没有一种办法，用一个像标签一样记录某个提交记录而不随着提交的改变而改变呢？那就是tag
```



#### **Git工作流程**

```javascript
1. 在工作区进行文件的修改
2. 将修改提交到暂存区
3. 将暂存区推送到仓储区

# 1 > 2 之间发生了什么？
- 对每个改变的文件分别生成一个内容对象并生成唯一标识符
- 然后将每个内容对象用一个树对象串联起来,形成清晰的目录结构

# 2 > 3 之间发生了什么
- 生成提交对象，结合树对象生成唯一标识符，并将唯一标识符推送到仓储区
```



#### HEAD、工作树和index之间的区别

```javascript
HEAD是包含当前工作分支的引用
工作树是把某分支检出到工作区形成的目录树
index文件是对工作树进行代码修改后通过add命令更新索引文件
```



#### 之前项目中是使用的GitFlow工作流程吗？它有什么好处？

```javascript
master
 - develop
	- feature
		- bug/fix/hot

好处：明确每个分支的作用，有利于快速迭代和多版本并行开发
```



